[女中豪傑]馬紹爾女總統因反對中資於國內興建經濟特區面臨國會彈劾

友邦馬紹爾群島共和國總統海妮（Hilda C. Heine）將於下週面臨不信任投票。海妮表示，稱她發行虛擬貨幣會破壞國家財政的指控是「毫無根據」，反對派是受到中國施壓。

英國衛報報導，海妮今年2月宣布，擬發行虛擬貨幣Sovereign（簡稱Sov），作為繼美元後的第二種法定貨幣。Sov計劃由一家以色列新創公司發行，但根據國際貨幣基金（IMF）指出，這家公司「在金融產業方面經驗有限」。

反對派憂心風險，8名國會議員5日對海妮提出不信任動議，將於下週表決。海妮起先不願對領導權受到動搖發表評論，但在9日打破沉默，表示所有對她的質疑都「毫無根據」。

海妮並表示，她的反對派正和中國合作，試圖把馬紹爾群島的一個偏遠環礁變成「國中之國」。

海妮接受紐西蘭太平洋廣播電台（Radio New Zealand Pacific）訪問時表示，部分反對她的議員跟一名中國商人接觸，而這名商人試圖把倫基萊普環礁（Rongelap）變成外國投資者的避稅天堂。

海妮政府先前已否決倫基萊普計畫，表示在中國增強對太平洋島嶼的影響之際，馬紹爾必須保留獨立性。

她表示：「我們必須警覺到馬紹爾在太平洋地區的地緣政治。我認為政府必須盡職，確保太平洋的主權。」

海妮指出：「我們是個小國家，外來因素很容易影響個人，因此我認為必須盡可能教育大眾，並把訊息分享給他們，培養他們的自主性。」

儘管領導權受到挑戰，海妮仍表示，有信心不信任投票不會通過，「如果今天進行民調，我想大概有超過6成馬紹爾（議員）會反對不信任案，因為他們知道這毫無根據」。

馬紹爾群島位於北太平洋，受美國託管40年後，於1986年宣布獨立，官方貨幣為美元。馬紹爾群島與中華民國建交即將滿20週年，海妮今年7月曾來台訪問，與總統蔡英文共同見證外交部長吳釗燮與馬紹爾外長席克（John M. Silk）簽署「兩國國民互免簽證協定」及「海巡合作協定」。

好佩服仲同台灣有外交關係嘅小國 真係好有骨氣

好擔心台灣又落入KMT手中 = 中台統一（賣台） = 出賣太平洋/非洲小國